1.Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
Мы использываем циклы, чтобы выполнять несколько раз действие
2.Опишите в каких ситуациях вы бы использовали тот или иной цикл в JS.
Цикл While мы используем чтобы много раз, чтобы не писать длинный код(пока не получим нужное условие)
Цикл for мы используем  некое количиство(заданое за рание)  пока не получим нужное уловие 
3.Что такое явное и неявное приведение (преобразование) типов данных в JS?
Это процесс конвертации значения из одного типа в другой
Обычно неявное преобразование происходит, когда в выражениях используют значения различных типов